# Ensaios sobre a realidade
A lógica se impõe pela própria força da realidade, não inventamos ela, nós só vamos onde ela nos leva.

A realidade nos impõe que a verdade só pode ser uma, porque se você definir que existem duas, eu posso considerar as duas como subconjuntos da verdade universal. Eu sempre vou poder colocar suas versões dentro de um conjunto maior que abriga tudo dentro dele, e chamar esse conjunto de Conjunto Solução ou Conjunto Verdade. A verdade é uma só, pelo simples fato de conjuntos existirem.

Eu sempre vou poder aumentar meu conjunto Verdade para engolir qualquer carta que você jogue. A verdade tem subconjuntos, mesmo que sejam vazios para algumas categorias. Sob verdades por questões de perspectivas, os dois estariam certos, pois os dois estão relatando corretamente as abstrações que os olhos deles estão produzindo. Um determinado número no chão é um 6 ou 9? Bom, a pessoa que escreveu sabe se é um 6 ou 9, logo, há uma verdade objetiva.

Agora, você pode usar um método para criar uma referência externa confiável, assim, mesmo se eu não puder ver cores, vou poder manobrar um equipamento calibrado. É isso que a ciência faz, para eliminar os erros dos observadores. Nós somos presos à abstrações, e abstração tem um significado bem definido. A cor do objeto é apenas uma, eu vendo ela bem ou não. O fato de eu estar vendo alguma coisa é verdade. O fato de eu acreditar que estou vendo uma cor clara, ou escura, é verdade. Se eu mentir, é verdade que estou mentindo. Se eu for cego para cores e disser que estou vendo um tom de cinza, é verdade também, pois eu realmente estarei vendo apenas cinza. No máximo, alguém pode estar enganado.

A verdade para os seres-humanos não é ilusória, ela é parcial e abstrata, não necessariamente ilusória. A realidade é real e total, ela se impõe sobre tudo e todos. Também existe o meio-termo entre o não-ser e o ser, porque a realidade é contínua e total, então tudo é possível.

O infinito é parte da realidade. Nós só podemos entender abstratamente porque nós somos finitos, porém entender algo abstratamente não anula o substrato da realidade que nos levou ao entendimento. Se a realidade nos diz que o infinito existe, devemos acreditar nela, é tudo o que temos. Nós não temos como saber tudo que há na realidade, somos limitados demais no momento. Tudo o que sabemos é que a realidade nos permite saber localmente, ou pela observação direta, ou pela linguagem.

A nossa mente é só o estado interno de um aparato real. Não existe mente sem um corpo vivo pensando, e se o corpo não estiver em boas condições ou não receber a educação necessária, nem vai conseguir entender certas coisas. As palavras são construções históricas, elas têm mais ou menos significados na mesma medida em que um grupo de falantes do idioma viu valor em usar aquele significado com aquela palavra, ao longo da história.

Existem verdades locais e verdades universais. A verdade universal é a composição de todas essas verdades locais, pois todas elas estão acontecendo no mesmo universo, ao mesmo tempo. Ela é todo o contexto. Ela existe, e só pode ser uma só, pois a realidade só pode ser uma. A verdade é apenas o estado interno da realidade, com a realidade sendo um conjunto aberto infinito.

A totalidade é a única forma de verdade verdadeiramente verdadeira, pois apenas o todo é verdadeiramente verdadeiro. As verdades locais são apenas estágios; coisas parcialmente verdadeiras.

Nota: a forma de argumentação aqui é baseada na exclusão da lei do terceiro excluído, portanto, não há apenas verdade e falsidade.

Ninguém pode entender coisas falsas. Já que meu raciocínio não é defeituoso, ninguém pode entender por que ele é defeituoso. Todos que pensam sobre isso podem entender porque o seu "raciocínio" - que não é raciocínio, mas o sofismo de redefinir termos - é falho.

Você não sabe nada sobre X pelo sofisma de redefinir X como ¬X, como Y, e então raciocinar sobre Y - embora esteja chamando X, Y, você não está pensando em X, mas em Y. A física tem que fazer isso, assumindo que é arrogante, uma vez que a física não pode apreender nada onde não pode lidar com quantidade. Mas o Nada não tem propriedades quantitativas. Não tem nenhuma propriedade.

A seguir, reflexões interessantes sobre a vida subjetiva contra o niilismo:
1. Não reflito sobre a vida, prefiro refletir sobre coisas concretas, porque refletir sobre coisas vagas não me traz nenhum ganho, já tenho respostas realistas razoáveis sobre viver. Reflito sempre que possível no decorrer do dia. Andando ou sentado, fazendo uma tarefa ou não, e as vezes até no meio de uma conversa. Para mim é inevitável refletir, é a forma como minha personalidade funciona. Não é uma escolha. Mas tudo bem, eu gosto.
2. É óbvio que vem "algo" depois da morte, nossos corpos decompõem e se transformam em novos seres vivos. É só estudar biologia básica para saber isso. Morte é só mais uma parte da vida, como o nascimento. Tudo é vacuidade, não faz sentido falar em "morte" como o fim de tudo, ela é apenas um processo (assim como todos os fenômenos do universo). Mais um giro de uma roda que luta para girar eternamente. É graças à morte dos indivíduos que a vida pode continuamente se atualizar com as condições materiais do ambiente, evoluir e se manter eternamente jovem.
3. Não estamos em um videogame para perder ou salvar alguma coisa. A humanidade evolui assim como as outras espécies, e faz merda porque veio de um passado de escassez, fome, guerra. Quando as condições do ambiente melhorarem, ela vai se adaptar à essas condições assim como qualquer outra espécie e o comportamento mudar de acordo.
4. Se eu te der um socão, você vai achar ruim, ou não? Se eu te der dinheiro, vai achar bom, ou não? Então bem e mal existem. Mas na forma de valores em um cálculo moral, relacionados ao sofrimento ou fortuna dos indivíduos. A ideia de anjos e demônios é fruto de problemas das pessoas se tornando crenças irrealistas, um "bug" psico-social-biológico.
5. Os fins justificam os meios, simplesmente porque é pelos meios que se chegam nos fins e a qualidade deles afeta o resultado. Isso é o básico de administração e planejamento. O ponto do exemplo de Jesus é interromper o ciclo de violência da Lei de Talião e não se deixar levar com a ilusão da vingança. Mas Jesus não advogou abaixar a cabeça e dar margem para as pessoas violentas fazerem o que quiserem conosco.
6. O negócio de "apenas uma reação química" é mais ingenuidade idealista. Nossos corpos são feitos de substâncias químicas. Por que isso iria diminuir o mérito de qualquer aspecto do nosso funcionamento, ou dos nossos sentimentos? O amor possuir uma base material, podendo até ser detectado e analisado objetivamente, não o torna menos bonito ou desejável. A diferença de amor e paixão é simples: amor é um conjunto de ideias, comportamentos e sentimentos afetivos ligadas ao desejo sincero de ver o bem acontecer/permanecer para alguém ou alguma coisa; e paixão é uma atração muito intensa e manifestada de forma impulsiva.

Eu vejo que muita gente entra em um niilismo político e de desilusão porque simplesmente não entenderam realmente algumas questões sobre a atual sociedade. Eu vejo algumas pessoas que parecem partir da ideia que hoje caimos numa estabilidade social que não pode ser rompida. Partem dessa estabilidade como um fato dado. Mas não existe estabilidade alguma, revoluções explodem pelo mundo a todo tempo, crises, desastres naturais, etc. Essa revolução deve ser realmente direcionada ao rompimento das estruturas de poder, e isso se faz com tática, estratégia, organização, etc.

O capitalismo é um modo de produção - que assim como qualquer um - que para existir, gera uma certa "ordem" e "equilibrio", mas essa ordem e equilibrio colapsam a todo momento, justamente porque o capitalismo não é um modelo que um demiurgo montou e hoje a gente vive, ele é produto de uma série de acontecimentos históricos que não foram planejados.
